「新界吳三桂」加封大恥荊 聖上遲來的肯定

周日的午飯時間，酒樓人頭湧湧，好不容易我與游老師才找到一張四人檯，與隔鄰兩位膚色黑黝，手瓜起腱，看上去可能是漁民的男性茶客『搭檯』。

這裡的裝潢尚算是簇新，但茶客的習慣應該還是老派。隔鄰的茶客張開了一份太公報，高聲地說道：「以前殺人放火金腰帶，依家僭建賣丁大紫荊；真係乜野世界，簡直大把世界啦！」我與游老師偷偷地瞄了他那份太公報一眼，原來他們在評論大埔王獲㐂娥加封大紫荊勳賢；但這個加封極具爭議性，其中之一就是㐂娥任發展局局長時，便已經發現大埔王的大宅有僭建而一直沒有處理，加上大埔王把持大埔議會多年，導致大埔簡直可以用落後來形容。

左計右計，大埔王根本不足以得到大紫荊。不過游老師卻有另一番獨特見解，並向我說：「美德呀！難道你不知道大埔王有個綽號叫新界吳三桂嗎？他是功在阿爺呀！這個大紫荊何止值得，實在是遲呀！」

我非常好奇，游老師早年留學外國，回港任教也不是住在新界，他怎可能知道這些軼事呢？原來十幾年前，游老師曾經協助進行「新界六日戰爭」的研究，與當時一批新界鄉紳結下了不解之緣，遂對大埔王有點掌握。游老師說：「我與這群鄉紳相識之時，他們是非常受人尊重的，甚少會被人叫作土豪劣紳那麼難聽，而大埔王當時也只是一名區議員。」

新社團密謀取代大祠堂 大埔王潛伏多年

游老師繼續與我分享這個道聽途說的故事，他說不清楚大埔王是否篤信命理，但他一生好像與「3」字結下不解之緣，聽說他真實學歷只有中三，家財大概3000萬，把持大埔接近30年，連他獲得新界吳三桂這個美名，也與三有關。原來阿爺收回香港時，除了要處理港英餘孽之外，亦要處理新界大祠堂這群貪婪的既得利益集團。在穩定壓倒一切的前提下，當時的中央政府，無奈地要保障劉皇叔的政治與經濟地位，但暗地裡卻定了「見機篡奪，止於一代」這個方針。所以，這邊廂就在基本法第四十條定下：新界原居民的合法傳統權益受香港特別行政區的保護，但就沒有寫明是丁權，以討好劉皇叔。那邊廂，就成立新社團，密謀取代新界大祠堂。所以新社團的編制與委員會分工，與新界大祠堂是高度雷同，而當時新社團的第一大功臣，就是根正苗紅，潛伏在大祠堂多年的大埔王。

由於劉皇叔一直尚叫「壓得住場」，所以新社團與新界大祠堂一直都並存在一種奇怪的平衡狀態之下。可是好景不常，劉皇叔以大量土地，向從前「中資十三行」借下的巨債，在經歷金融風爆與海嘯後，變成資不抵債，隨時有可能被「call loan」，劉皇叔只剩下表面風光，即使石門大樓的興建，亦要另一位叔父輩「油青冬」出面周轉，才能竣工。但由於回歸初年的西環仍是由嘉菲貓主任做當家，而他私下與劉皇叔關係頗好，所以就下令「中資十三行」不得向劉皇叔追債。以上的秘聞，傳說只有極少數人知道，其中一位當然就是當時的大祠堂副主席大埔王。

劉皇叔向「中資十三行」借下巨債成關鍵

所謂人去茶涼，劉皇叔自知這些債項將會成為他的弱點，而他最害怕的事情終於發生了。就是在2012年立法會選舉，新界東的環保博士，在劉皇叔的支持下，再次團結新界人出選，力爭一席。豈料到最後關頭，禮義廉的雞胸勤突然打出，劉皇叔全力支持的宣傳單張及錄音。環保博士團隊大亂，及後才知道，有可能是以禮義廉中堅自居的大埔王，帶著「中資十三行」的借據向劉皇叔作出溫馨提示。劉皇叔只能屈服，他經此一役，加上身體日差的情況下，從此一蹶不振；而大埔王的新界吳三桂之美名，亦不脛而走了！

游老師表示，雖然這些都是老人家之間的傳說，但若果屬實；我們這一代相信也可以看到大祠堂的沒落，而作為新界原居民的大埔王，為了阿爺「見機篡奪，止於一代」的目標，大義滅鄉，成就了新社團。這個一等大功，還要延至劉皇叔兩腳一伸之後，才作出加封，實在是難為了新界吳王桂，應該直接加封新界平鄉王呀！我說：「吳三桂死後遭康熙分骨，下場非常悲涼呢！」游老師只補了一句：「天有眼的。」

到底咩事

睇完都唔知佢up乜撚野
邊撚個

其實除左大埔王要GOOGLE 下今次大恥荊名單之外，
其他人已暗論得好明顯喇喎~

大埔區議員
啱啱攞完大紫荊 得一個咋嘛

「吳三桂死後遭康熙分骨，下場非常悲涼呢！」

呢句真，風流得幾耐

油青冬係邊一位？其他都明淨係唔明呢個

博士同雞胸原來互鬥緊

所以共產黨遲早會滅絕鄉議會

共產黨不嬲唯佢獨尊。

鄉議局呢d一定會取蹄

應該夠佢終老既

鄉議局咁香港點留得